Quit nursing degree入返account/bba會否不智

今年nursing fm，對呢科冇興趣，自己鍾意讀商科多啲。但始終讀nursing既career prospect有保障過讀business好多。驚自己放棄左nursing degree將來會後悔，亦都驚讀完5年發覺自己唔適合做nurse，後悔今日冇quit u入返鍾意既科到底應唔應該quit

對呢行無興趣唔好做。

會

咪做啦 醫死人 到時前途盡毀

你未必鍾意商科，但一定係憎nursing，睇你都係唔鍾意體力勞動同厭惡性工作

唔中意就bba 啦. bba 都無咩人中意, 大家一齊唔好中意
但nursing 十個有九個都中意

Nursing 冇興趣真系好難長期做落去 揀你鐘意嘅科啦

讀nursing 要有咩興趣？

冇人會鐘意讀商科
話鐘意讀既人全部都係鐘意錢
鐘意錢做護士好合理
總結: 唔好quit

你真係知商科讀咩?

Cc你咪reg下intro course讀下囉

岩讀咪sem 1考試之後quit nursing rejupas
唔岩咪繼續nursing

Nothing to lose

轉bba

Trans科唔得咩

同我一樣喎
但最後我揀左account

係咪鍾意Office 工?如果係咪轉bba, acc fin 依d條路都好明確,
不過你唔好以為依d工唔洗捱, 醫護要對屎尿 bba 對住其他類型既屎咁解

本身都係諗trans科 但問過意見都係話trans faculty好難又唔包成功

都係quit左nursing？有冇後悔

你apply trans科先，你唔試就肯定唔得

講真冇心真係讀落去好辛苦 我係過來人 雖然順利grad到 但讀完一啲都對呢行冇興趣。。而家只係順為錢同讀完冇理由唔做既原因做護士。。

Agree

要等到出年5,6月先有得apply 如果失敗唔通yr2先黎quit嗎

我都覺得就算我grad到個心態都會係咁

但我建議你收住offer讀住先 9月唔理咁多報定Jupas 俾一年時間自己去試下呢科啱唔啱你 可能你會識到一班好啱既fd 覺得好鍾意個u life 同埋啲科都唔係咁難讀呢

親身經歷話你知Nursing無興趣真係好難受
如果你真係後悔 bba grad後都可以nursing master入返行

樓主話冇興趣吖嘛不過我個人讀nursing係因為鐘意實手實腳做嘢 唔鐘意office工或者食腦嗰啲

冇心讀就唔好讀唔好浪費時間

無揀nursing
一諗起要返shift就想死
0私生活咁款 又要執💩
本身都係為份糧 但其實份糧都唔係真係咁多
行行出狀元 你睇你啦

Jupas唔係要quit左u之後先報得架咩？

你唔講應該冇人知架 人地大把讀住u retake dse加再報jupas都係咁

Ou nursing ?

我都係讀nursing 唔鐘意 真心好難捱 首先你要頂得順shift PAN 痴撚線 開頭好唔習慣 好辛苦
第二 你真心要對好多屎尿血 而且要好小心 一個唔小心做錯野 真係會搞出人命 harm to patient 不過好多人都係出左第一次placement 先覺得唔鐘意 頂唔順

對錢有興趣

香港BBA前景真係無比慘淡

睇下今年全球金融都有萎縮情況
HSBC, deutsche都大裁員

唔太明白點解重會有咁多學生對BBA心存幻想
不過如果你好鍾意讀商科知識，就讀啦

鄙人覺得大學係為自己開心而讀，唔係職業訓練中心

啲工作內容會唔會真係辛苦到捱唔住？因為我諗正常人都唔會唔鍾意幫人同埋唔鍾意錢

下
應該會唔俾個位你

如果對nursing 無興趣真係唔好入nursing，唔係你會頂唔順好辛苦

hku

知前景一定係nursing好 只係唔想自己唯一既大學生涯係讀自己唔鍾意既野

絲打你好想入nursing？

如果入三大bba會唔會好少少 定其實都一樣

錢同穩定來講一定係nurse

咁你中意商科邊一科先？科科都好唔同。
你答唔答得出點解你中意商科多d先？
如果你單純唔中意你讀緊呢科而quit，你好有機會會後悔多次。

Nursing 移民有利

我覺得有人可能會討厭nursing
不過商科就冇乜人討厭 但係都冇乜人會鍾意

finance/account 未讀過我唔肯定自己係咪一定鍾意，只係興趣黎講我一定係business>nursing
同埋自己好抗拒返shift，prefer返office工多啲

可能用適合黎形容會比較好 我覺得自己係適合讀商科多啲

唔應該
因為accounting可以自修 search hkicpa qp（考牌）

唔鐘意nursing係因為覺得好污糟？ rn其實可以去eye centre， G+c個d地方做，再唔係去醫美中心都得
我覺得你拎左個rn牌始終有著數啊 就算後尾知自己原來唔鐘意讀商科都有得做姑娘頂住先

我間學校為例子上年中位數FG 起薪，acct係bba裡面最低，15k左右
acct出路應該大部分人去big4，都好辛苦

bba傲視群雄嘅得qfin同gbus起薪高（入ibank fo），但我覺得其實係因為佢哋本身好勁
同埋入ibank嘅fo都注定做狗同非人類生活，金融業話炒就炒，冇咩人情味
如果入到好team就冇事，睇運氣。

一句到尾 你嘅人工會包含你嘅工作量
但你嘅工作量唔一定包括喺人工裡面

題外話，如果你好鍾意商科就讀啦，唔好以後後悔莫及

Bnurs以後路線都比較單一，如果唔想做厭惡性質工作就提早重新考慮

利申：三大商學院裡面嘅BSC老鬼

唔係不智
係弱智

有幾多做商嘅 真係讀商科
認好多人冇讀bba都做倒
讀倒嘅讀埋 placement係幾難頂
真係冇心嘅就quit

如果係入big4應該大家都係一樣
bba勁少少嘅入mt，最勁嘅入ibank fo

同埋唔好諗到三大就一定好好出路，爭ibank重有ivy league同g5

Placement 會有啲咩難頂嘅地方？

屋企唔係等住你擔舊錢返去就唔好讀
尤其是hku nursing 訓練出名填鴨
出place比tutor當你垃圾咁屌
你連讀下讀下建立興趣既機會都好微
你未出place已經會比一堆你無興趣既notes壓死 (med school要pass無得hea)
同埋nursing唔係一科讀完好多地方比你跳出去既科 (有但真係少)
三思

如果你讀商既目的係為做生意搵錢既話就讀nursing，因為做nurse 唯一最大好處就係儲錢快，你肯捱肯加shs，每年一定儲到200k，每三年又有約滿酬金。捱幾年儲夠本，可以做你想做既生意。

仲有，做nurse另一好處係唔使帶野番屋企做。放工時間真正屬於自己，做乜都得。番shift放平日，行街唔使同人迫。

仲有仲有，nurse全球需求巨大，技術移民相對容易，一旦我地既香港唔再係我地熟悉既香港，我地要離開都容易啲

利申 6年RN jupas炒粉入左最唔喜歡既nursing

直頭on9 有nursing degree可以照做bba工 nursing搵多好多錢

有啲人真係好怕污糟，咁有啲難搞，做護士少不免會接觸屎尿痰
同埋如果鍾意話事嗰啲唔好做因為一定要聽醫生支笛

我就咁聽覺得你只係知道自己唔想要d咩，但你唔知自己想要d咩(好似好多香港人咁)。我覺得你可以諗下以下關鍵問題：

1. 跑數vs唔跑數
2. 每日如是vs不斷有新貨出
3. 數字vs文字，邏輯vs圖像
4. 對人vs對電腦
5. 政府vs私人

bba真係好少話絕對要果科先做得果份工，你唔係讀會計出身都可以去big4做intern做grad job考paper最後charter(當然會辛苦d)。所以你要了解多d唔同行業既資訊，盡量match返自己性格，努力R intern做，咩科出身唔重要，重要係你有咩skills，有咩potential，有咩knowledge，當然要畢到業啦。拎返會計為例，big4 po真係多到你唔信，一路返工一路讀書你ok?要周圍走你ok? peak season OT你ok? 對住(大陸)無理客人你ok?日夜埋首excel spreadsheet你ok?

bba 唔讀都做得
Nursing 一定要讀完先做得
再加上acct果d 讀個conversion 就搞掂
如果真係對nursing 太厭惡死都唔想做既先算啦
不過始終建議你試下讀左先
有時候表面睇同你深入讀過之後既感覺會唔一樣

為興趣…Ok
為將來同錢…萬萬不可！

利申：Account人

Quit u reju過來人
我經驗覺得讀自己唔中意/冇動力讀嘅嘢好辛苦 何況nursing要讀五年
不過你時間仲多 dse分夠reju入得翻你想讀嘅商科嘅話大可以讀住先 讀咗一個sem覺得唔啱咪即quit再報jupas轉科

account前景真係咁差

絲打可唔可以講下quit咩入咩